[我要登上潮文界嘅寶座] HONG KONG NO IT #勸世文 #獅子山精神 #創科導航 #如有類同，實屬巧合

你好，我叫小強，今年三十歲，係一名香港資深軟件工程師。乜撚嘢軟件工程師呀，IT 狗就 IT 狗啦，點叫都係撚狗一名啫

漏咗「是咁的」？是鳩但啦，加咗會發達㗎咩

唔差在啦，都得返半條人命囉，成為潮文以警後人都唔錯呀

而家做 in-house 都係間中俾人撚吓，執吓十年前嘅爛 code 炒吓股咁，又唔洗點 OT，算係執到身彩啦。

我朋友禿頭明做 vendor 做到隻屄咁，叫乜 full stack developer 喎，每日未做到八九點都唔洗走，人工先得萬尾，依咪叫 code 盡人亡囉

記得以前真係好有心機學電腦㗎，小六由 Flash 開始學起，已經識整吓網頁仔玩吓改 M$ Windows 登錄檔，初中仲整咗隻 Flash Game 攞過吓獎添

雖然冇呀局長咁見識甚廣親眼見過 Steve Jobs，但都好仰慕佢㗎，成日幻想自己會唔會係下一個 Steve Jobs, Mark Zuckerberg。

我咁諗，做唔到 Steve Jobs 都好，都入到 Google, Facebook 掛。佢哋個 Office 咁靚，大個仔一定要入去見識吓

而家諗返，自問冇父幹又唔係真係最聰明嗰批，做 Steve Jobs 點輪到你，幫到楷哥挽鞋底算偷笑

當年好記得我同呀大頭文一齊「搞機」，搞彎晒學校啲電腦，幾過癮

不過其實當年我同大頭文都喺公開試考差唔多分，但當時我有埋土 Offer，佢冇，佢仲好唔開心添。但最後佢過咗美國，入到間 banding 更好嘅 U，仲入埋 Facebook 添

而家唔開心嗰個係我，人又老、胃又痛、錢又冇、女又溝唔到，每日好似 take 嘢咁 take 抗抑鬱藥同胃藥，得返半條人命。所以窮人真係唔好生仔，因果業報好重㗎

記得讀梗 U 嘅時期小朋友唔識世界，自己接過吓大大少少嘅 Projects 嚟做，剩計畀人走數嗰度都分分鐘有十萬八萬。香港啲 SME 最鐘意走 IT 狗數㗎啦，毒撚一條叫你做又唔識 say no，做完就可以駛走你

嗰陣啲 professor 仲問我點解咁勁 Year 1 就識 Ajax 同幫人起網購。大佬呀，窮命一條唔洗搵食咩，到最後當然錢都賺唔到幾多啦

咁一畢業當然雄心壯志，諗住搞吓 product 啦，見人哋整磁能線、咖啡機、機頂盒都攞到 funding，冇理由唔試一試掛

點知用啲窮撚半鹹半淡嘅英文寫撚咗份 business plan，個 fund man 同我講：「你返鄉下耕田啦，你以為就咁就會俾 funding 你，你家底又冇人脈又冇，邊個擔保你唔會攞咗筆錢走數 」

所以話呢後生仔，香港搞 IT 最梗要有家底同吹得兩嘴英文，如果唔係你識 React, Flutter, Docker, Serverless 都係食得屎㗎啦

你睇吓洗米華個仔，唔通人哋又識揼 code 咩，人哋就係勝在有家底，請你哋班狗去寫，最後咪成功「旋轉」囉

香港始終唔係矽谷，冇人會因為你揼 code 揼得幾勁而拍手掌。

後生仔唔好發夢啦，乖乖哋畀心機爬上「不公平線」之上，做醫生、律師、ibanker 好過啦

btw, 我投胎去矽谷先，你哋慢慢發你哋個大灣區夢啦

git push origin master --force

推吓 SEO 先

如果有一千個 like 轉埋英文寫上 Medium

潮文就算唔上
但你咁比心機寫 點都支持下
我自己都識唔少IT狗

點先可以登上潮文界嘅雅座呢

等我轉行做寫文乞吓食先

Yeoman

但政府工好撚悶，聽啲朋友講嘅公作內容，明明寫個 program 就可以自動做到晒嘅嘢，都要日日人手做

雖然香港 IT 都好撚悶

林鄭 J 圖，大家一齊推動香港創科

寵物店都無得賣IT狗..

OpenCart 有喎

我當年 ICT 攞 5* 㗎

中二病

Steve Jobs 都係中二病，條柒頭諗住部電話可以 multi touch

Steve Jobs，天堂有冇糖糖食㗎

樓主有料其實一早
咪留係香港做it
做in house做到個人咁又何必

去邊好先，有冇好介紹？
其實今年先 24，諗住養好胃病再算

直接報外國工去試
反正你有料到唔信外國無人欣賞你

indeed 度搵？
㩒過 apply 掣佢問我有冇 visa，冇係咪唔理我㗎

連 BNO 都冇

自己試左先啦
真心小弟今年25都乜柒skill都唔識宜家學緊寫app
希望可以入到行

有冇聽過 openball？香港產品，個創辦人專登走去矽谷坐足半年建立 network，而家喺美國做得好好

有冇聽過 editgrid？最近蘋果發布會果個人，十幾年前已經做掂比蘋果收購

仲有好多香港嘅 GIS 公司，其實蘋果喺四五前搞 Apple Map 時都頻頻收購

如果巴打真係有料，喺香港絕對可以搵到食，機會總是有的。

我有個 VC 朋友同我講

「如果你要百幾二百萬呢，就唔好搵我喇。你黎 pitch 我，講到你對自己咁有信心、咁有料、咁睇好前景，咁不如你自己儲，自己借，點都會 R 到百幾萬返黎，我唔貪你果 5-10% 股份。等你需要搵人投資一千萬以上，真正要將生意擴大到壟斷，你自己都冇辦法到籌到咁多，再黎搵我喇！」

要做狗好易，當年就話乜都冇，而家有 freecodecamp, datacamp, Coursera, codecademy

希望你早人離開香港

宜家報左udacity諗住allin
比左目標自己想跑到盡會點
最尾唔得咪開的士

踏出香港就可以成功

但因為本身有自閉 (亞氏保加)，唔太敢行依一步

我都懷疑自閉

自閉冇得醫，希望你冇，祝你好運

加油啊巴打

香港 IT 其實十分缺人
其實冇去到樓主咁悲觀喎

如果真係咁多 IT 狗，做生意的小弟都唔駛咁吃力

我都有間空殼公司，接過吓垃圾仔咁，真係咁好搵咩

巴打我宜家決定入app唔行web
行web我驚無咩出路
Udacity 報左班好貴
不過越學越覺得自己好岩做咁

App 同 Web 都唔係重點，technical 嚟講係分 front-end, back-end

你話被人走數之類，我估你未識同啲客玩啫

寧願做幾粒鐘收一萬，好過做百幾粒鐘收幾十萬

有啲客擺明伏，再貴都唔會接

得閒接下 TVP，得閒接下啲散野快靚正

跟手自己啲稅務安排又好啲，年中又慳唔少

個殻公司係接job做？
唔識人好難有得做咁

學掂先再諗喇巴打

多數你接到一單，做得好，自然有人再介紹你

而家冇乜點接啦，都話幫楷哥挽鞋

同埋本身有啲自閉，唔知有咩渠道搵客。

屌，而家年年都要做稅，好撚煩

係
希望過到

咁如果本身唔會想同客傾野

一係就啲錢都要俾人賺，例如搵個朋友做拍檔（最好都係 technical 嘅，non-technical 就簡直浪費你時間），佢搵客，你揼野

一係就主力做研發產品或者技術，當你有產品時，靠個產品賺錢又得，等被收購又得

最後，稅嘅野，你搵得夠多，俾少少錢人地搞，幫你搞得好好睇睇喇

其實接 job 好似工程佬揼石仔

每年都要畀 6K 人做稅，好彩我啲垃圾仲頂到吓

搵客通常邊度搵？放針去大公司？

1）舊公司啲客

2）商會

3）慢慢儲客再由客介紹

1. 咁做咪啫係搶啫，除非佢食唔晒

2. IT 有狗會㗎咩，有冇好介紹？

1）唔係搶，係做得好，啲客隔一排自然會搵返你

2）JCI, BNI, Rotary, 甚至 Toastmaster 都會搵到，都需要時間浸

Thanks, 得閒睇吓先

引以為榮港燦四寶

磁能線

咖啡機

機頂盒 （搵唔到，頂住先）

八段錦 App (同一套上市公司 ERP 差唔多價啫)

依啲好嘢梗係要推到外國Reddit 都知啦

教吓大家 polymorphism 呀

港畜 我 = new IT狗();港畜 你 = new 吹水王();ArrayList<港畜> list = new ArrayList<港畜>();list.add(我);list.add(你);for(港畜 畜 : list) { 畜.叫主人();}

輸出：

屌，又胃脹，想六日揼吓嘢都冇力